15.
Talitaja Hans Teerik andis kohtule üles et 1880.a. kewadised Lohu wallast ära läinud peremehed, Jürihansu Mart Ahndo, Tori Juhan Tori, Jüribere Prits Ahndo ja Noewere Hans Allawina, pole oma kohtade eest, walla ehituse kattusse õlgi mitte kewadi ära maksnud. Talitaja olla neile käsud juba enne Jüripääwa kätte annud, ja pärast sui ajal weel mittu käsku antud saanud, aga tänini käsud täitmata jäätud ja wallamaja seisab alles muist ilma kattusseta.
Ülemal nimetud peremehed said kohtu ette kutsutud ja neile see kaebus ette loetud. Nemad panid kohtu ees kaa selle sundmuse wastu ja ütlesid et neil polewat koguni õigus maksta ja selle pärast pannud nad käsu wastu, et aga Lohu wallal juba enne ikka see seadus on olnud et kõik rentiperemehed ükstöisel ehituse juures abiks on pidand olema, ja kõik ehituse material, puud, kiwid, ja õled on ikka enne Jüripääwa juure weetud saanud.
Seepärast tegi kohus see mõistus: Nimetud peremehed Mart Ahndo, Juhan Tori, Prits Ahndo ja Hans Allawina, peawad 25mal Septembril iga peremees 20 kubu õlgi Kassi tua juure ära tooma ja mitmekordse talitaja käsu wastu panemise ja kohtu wastu rääkimise ette maksawad iga üks 3 rubl. walla laekasse trahwi.
